加泰隆尼亞放火燒車大罷工 法院下令關閉「民主海嘯」網頁

加泰隆尼亞放火燒車大罷工 法院下令關閉「民主海嘯」網頁

實習記者周依儒／綜合報導

西班牙加泰隆尼亞自治區示威不斷，各地抗議民眾從5個城市各自出發，18日在自治區首府巴塞隆納集合示威，由於部分民眾也發起罷工運動，目前已導致57班飛往加泰隆尼亞的航班取消，許多商店、觀光景點都不開放。

西班牙9名加泰隆尼亞的獨派領袖在當地時間14日遭法院以挪用公帑、製造分裂等罪名，分別判處9到13年，刑期加起來大約是100年，意外成為了這場大規模抗議示威的導火線。

判決公布後，加泰隆尼亞群眾聚集到巴塞隆納市中心，發起所謂的「民主海嘯」（Tsunami Democràtica）運動，現場多達上千人，原先僅採取靜坐、喊口號的抗議方式表達不滿，但16日深夜後卻有人開始放火燒毀了市中心的路障、向警方丟汽油彈等，事態進一步擴大。
加泰隆尼亞的民眾18日起發起大規模遊行和罷工，許多商家和工廠都紛紛暫停營業，就連當地知名地標「聖家堂」也考量遊行人潮壅塞、擋住門口而關閉。西班牙的政府表示，光18日一天罷工就造成57班飛往加泰隆尼亞的航班取消，之後示威者在20日癱瘓了機場，更造成100班次以上的飛機停飛。

加泰隆尼亞這次的抗議遊行是透過「民主海嘯」網站發起，並串連其他社群媒體和通訊軟體Telegram，鼓勵民眾發起大規模的和平示威運動。西班牙法官18日下令，將「民主海嘯」的網頁關閉，不過「民主海嘯」已經將網頁轉移到新的網址，目前尚不清楚西班牙政府是否會繼續試圖關閉「民主海嘯」。

加泰隆尼亞在2014年、2017年都曾舉行過獨立公投，2014年有80.7%的人贊成獨立，2017年更是達到92.01%的支持度。不料西班牙政府立刻發出聲明，不承認公投結果，還發生警方對加泰隆尼亞的人民使用武力的情況，因此當時有不少國際機構譴責西班牙政府。

慚愧唔慚愧呀香港人

加泰隆尼亞在2014年、2017年都曾舉行過獨立公投，2014年有80.7%的人贊成獨立，2017年更是達到92.01%的支持度。不料西班牙政府立刻發出聲明，不承認公投結果，還發生警方對加泰隆尼亞的人民使用武力的情況，因此當時有不少國際機構譴責西班牙政府。

加泰隆尼亞的民眾18日起發起大規模遊行和罷工，許多商家和工廠都紛紛暫停營業，就連當地知名地標「聖家堂」也考量遊行人潮壅塞、擋住門口而關閉。西班牙的政府表示，光18日一天罷工就造成57班飛往加泰隆尼亞的航班取消，之後示威者在20日癱瘓了機場，更造成100班次以上的飛機停飛。

港豬：放假先上街啦
收工再算啦

連登仔：加泰已經有民主，仲搞公投唔合法，抵佢哋坐十年。

還政於民 4隻字 就係咁簡單

推推先

第一幅圖嗰個係巨型黃絲帶？
定我get錯

係

馴化咁耐嘅小綿羊一躍做獅子咩

在加泰羅尼亞，黃絲帶於2017年10月下旬由加泰羅尼亞獨立的支持者開始使用，作為聲援兩個獨派組織ANC和國際文化組織（Jordi Cuixart和JordiSànchez）領導人的象徵。加泰羅尼亞獨立運動因為被西班牙中央政府視為騷亂，煽動叛亂，叛亂和貪污指控而被捕，認為他們是政治犯。[來源請求]
2017年11月，綬帶的含義擴大到包括8名加泰羅尼亞部長由於擔任加泰羅尼亞獨立公民投票的角色以及加泰羅尼亞總統普萊德蒙特和另外四名逃到布魯塞爾的逃避法官逮捕並尋求更廣泛的歐洲支持他們的事業。

人民幾時下令關閉法院？

單新聞唔係早兩日o架咩

人地玩幾日，已經就黎勁過我地

香港人唔好搞法院啦
律師法官是企我地嗰邊架

大佬 玩左好多年㗎啦

幾日？你當自己四個月貨仔好耐？

聽日集會完跟人地抗爭手法啦咁Stand with加泰 Fight for加泰

人哋成個獨立運動幾十年架啦

明明就係同路人 勇氣意志都強過我地十倍
香港人連搞個支持集會都要 為左獨立兩個字驚到 要閃閃縮縮 雷氣義氣冇曬

之前去巴塞
家家戶戶都掛黃絲 掛加泰旗

試下開個post話要裝修法院肯定比成班連登仔屈你係狗係五毛香港人根本民智未開居然相信獨裁政權下會有法治

學到嘢

我不嬲唔帶風向嘅

香港人好撚廢
一日工都罷唔到

我地要尊重法庭的判決

其實香港已經進步好多同埋政治環境所限

西甲國家打比幾時踢

改咗期效法HKFA

起初，納粹抓共產黨人的時候，我沉默了，因為我不是共產黨人。當他們抓社會民主主義者的時候，我沉默了，因為我不是社會民主主義者。當他們抓工會成員的時候，我沉默了，因為我不是工會成員。當他們抓猶太人的時候，我沉默了，因為我不是猶太人。最後當他們來抓我時，再也沒有人站起來為我說話了。

連登仔：撐加泰？不了不了

齋罷工已經學唔到加泰好唔好意思話輸出革命

SOLOMAN話唔得就唔得
邊個撐加泰 邊個就係鬼!

人地加泰隆尼亞示威果陣
我地仲係度講緊民主回歸

其實我就係驚依樣

最大問題係篇文見到 90%

香港賣港賊加港豬佔60%

仲唔組織工會為罷工準備等幾時

香港勞工階層一直都唔願意花時間金錢搞工會
唔好同人比嘞

都唔知咩事成堆人話唔好撐加泰
雖然唔太了解加泰政情
但前排睇到d片 感覺上同香港一樣
好心酸 成班連登仔係咁話唔好撐
話會搞到自己又剩 好撚自私
人地同我地一樣 可能只係需要小小聲援
我仲記得當日加泰舉起黑色洋紫荊我係幾咁開心
到底係咪我地係對抗惡魔嘅路上
自己都成為左惡魔？

工乜撚野會丫！
香港人最撚叻就馬會

最緊要馬照跑嘛

冇錯 人地公投結果都唔支持仲想第時有人幫香港？

香港人十份一巴塞都未學到國際軍師驚撚到割𥱊

我地連南京條約都未簽

人地92.01%支持獨立,香港邊有得比...

香港99.01%支持如常返工

C

push

叫人去仲要比人屈鬼，班人惡能到

港豬都係奴隸

互相學習

見到依到班自私閪真係為加泰心酸
一方面叫人stand with HK 另一方面唔比人stand with Catalunya

香港人忙返工⋯⋯

日日比老細屌，從來唔去改變，奴隸級

12月18

其實係巨型churros

所以佢地係有大台?

連登豬又想割加泰

一直都係

連登仔：我地成班都係黃絲，會激嬲美國架

V

比啲時間啦 軍訓最少都三個月 何況我地邊訓練邊打

同支那同源 示威會求習近平一樣
覺得習近平係清君

佢哋個民主海嘯網頁係咪都可以參考一下呢 可以喺美國設立網頁然後 統一宣傳 香港人日程表同埋文宣
而家喺連登 啲文宣散收收 街外人好難知道動向

傻鳩先信香港有法治
申俐LAW撚

加泰搞咗咁多年都未獨立到，香港真係有撚排追

其實佢公投得約40%投示率
不過人地支持獨立既黨派都可以做到行政首長
已經見到人地制度民主過香港好多 仲搞到公投

同意 推

謝推

香港

好似不嬲都有

屍法毒辣
法治社會 用法律作為武器治你班蟻民

係已經勁過我地

有見地 請大家開post 講， 如果之前有，即係宣傳唔夠

連登仔：搞撐加泰集會得罪美國，係鬼
人地美國邊會因為你搞得集會就唔通過條法案
兄弟爬山 各自努力
想去就去

西班牙政府2010年拒絕按公投結果下放權力比加泰，政府都唔承認民主制度下嘅公投結果仲講咩好過香港好多？唯一同意係獨派唔單止做到地方政府領袖，議會大多數議席都係獨派，所以先會有17年親西班牙政府議員全體杯葛議會獨立公投。

但同香港嗰個好似唔關事嘅

問題係搞法院不如搞立會

加泰人好撚勁呀！

由頭到尾搞分化話去支持加泰就係鬼根本就係熱狗吹出黎既風

香港十倍加速版
香港幾時熾登

似churros 多d

仲喺度話西班牙政府唔係極權......

借位
[堅行動post]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月24號

加泰班愛西力
好心就識趣走人啦，搞鳩人地加泰

冊都冇得查仲諗緊選舉

香港人仲未有勇氣破舊立新，繼續跟舊有制度，只會一直做奴隸！

推

不過「民主海嘯」已經將網頁轉移到新的網址

連仔係咪可以整個backup登

學嘢啦
人地堅真勇武

我就支持佢哋 獨立 好野👍🏼

加泰咁樣就失民意啦

You claimed that "(香港人)一日工都罷唔到", therefore "香港人好撚廢".
One possible reason :
You looked down upon, demeaning , and label 香港人 as "好撚廢".

My questions:
What are the reasons "一日工都罷唔到"?
How many ways have you tried to help them to solve the issue?
What are the solutions?

Winners find solutions!
Losers find excuses!!

Why do HK people need to feel ashamed?
WHY????
for what????

世界各政府的反應

中華人民共和國：中華人民共和國外交部發言人華春瑩在新聞發布會上回應：中方認為這是西班牙的內政，理解並支持西班牙政府維護國家統一、民族團結和領土完整所做努力，反對分裂國家、破壞法治的行為。中西是友好國家，我們將繼續秉持相互尊重主權和領土完整、互不干涉內政原則，同西班牙發展各領域友好合作關係[34]。

日本：日本外務省外務報道官表示，日本政府尊重西班牙政府的政策，希望該事件能在西班牙國內法架構下解決。[35]

美國：加泰隆尼亞是西班牙整體的一部分，美國支持西班牙政府採取憲法措施，維護西班牙的強大和團結[36]。

歐洲：歐盟理事會主席圖斯克表示：歐盟不會承認加泰隆尼亞的獨立，西班牙將繼續是我們唯一的對話夥伴，同時呼籲馬德里不要使用武力[37]。

德國：德國政府發言人塞伯特（Steffen Seibert）在一份聲明中稱，西班牙的主權和領土完整不可侵犯，德國政府支持西班牙首相恢復憲政秩序的立場[37]。

英國：英國首相府發言人表示：英國現在和未來都不會承認由加泰隆尼亞地方議會單方面宣布的獨立，我們的根據是，西班牙法院已經宣布這是一次非法投票，我們希望能維護法治尊嚴，尊重西班牙憲法，保持西班牙的統一[38]。

蘇格蘭：蘇格蘭內閣文化、旅遊、外事大臣希斯羅普（Fiona Hyslop）表態稱，「西班牙有權反對獨立，但同時加泰隆尼亞民眾必須有能力來決定自己的未來」。她還表示，「直接接管不是問題的解決方案，這應該引起世界各地民主人士的關切。」

俄羅斯：俄羅斯外交部發聲明表示，稱該問題屬於西班牙內政，希望雙方通過在法律框架內對話解決問題。俄羅斯曾多次表示，外界不應對加泰隆尼亞問題進行干預。

屌 港府可以照跟然後話跟國際做法

加泰仲話向香港示威致敬
屌兩日就爬過香港頭

智利遲香港咁多開波， 幾日個政府就跪

今晚仲要一班帶風向撚話唔去加泰集氣集會
真係想問翻香港人
加泰， 智利示威有無問准美國呢？

唔慚愧呀
有咩好比較 各有文化

你計埋雨革就5 年，反高鐵就8 年
由六四開始計30 年添

但人地一開波力度大過香港
香港真係輸9 條街

傑志邊夠巴塞比

加泰警始終無香港黑警咁肆無忌憚

10月24日 晚上九時正 18區連儂牆
10月25日 早上八時正 四路開🌼 和你返工

香港連車都唔燒 工都罷唔到 係咁9up話唔好俾子彈中國你話笑死唔笑死

蘇格蘭

分離主義同盟

係，香港試過幾次罷工，冇用，只會益咗冇參與罷工罷市的人
只可以玩持久戰

我諗加泰真係幾難搞 咁高支持率投獨立 整個六四都未變阻到

連登班傻鳩幾時飛去幫下手

睇留歷史, 其實佢地爭取獨立爭取左幾百年, 次次都係企錯邊冇左獨立嘅機會, 而每次遭遇嘅打壓都好激烈, 捱左咁耐呢個地方嘅人其實都好堅......

我地要學習下

轉載

加泰羅尼亞在西班牙1978年的憲法框架下被賦予自治權。2006年，該地區獲得更大的自治，金融和政治地位都大大提高，不過西班牙憲法法庭2010年撤銷了絶大部分的自治權利，導致加泰羅尼亞地方當局極為憤慨。

我支持佢哋獨立 不過唔會去集會乸屎上身 有機會影響法案 不了

加泰集會不代表香港抗爭者
我不會參加加泰集會

星期六日革命
星期一至五正常返工
香港人學下人喇

利益行先 無左人權法點算

以後唔好鬧人奶共 收錢

原來本是同根生

唔好咁講 係法官尊重法律。政府黑驚視法律於無物

根本無全民參與好難玩，加泰人真心勁

人地500年

搵人幫幫我手開po講
Ai式抗爭應該要周圍學對自己有用既野 唔係只睇支唔支持

啱呀
杯葛根本係因為怕輸，啲人掉返轉話五五波真係好笑

咦，原來國際民意撚個小大台Richard Scotford叫人聲援Catalonia

多數自私短視香港人仲好天真咁寄望支共呢果暴政會有朝一日施捨港人雙普選而唔去諗長痛不如短痛造福下一代去同支那切割/決裂既方案
ching顧住自己後庭

唔得 失民意
Dklm

香港人低成本抗争。

港共都想取締連登tg 好耐了

香港環境好難長期罷工，加泰物價低，好多人係自置房屋。
香港物價高，好多人租屋供樓，一斷收入要瞓街

人地由1936年開始比西班牙逼害
唔識就靜靜地學野啦

爆下玻璃又話畫面唔好睇
攪下交通燈又話影響到人
道德枷鎖咁高，講撚咩

好撚勁

Castilla 同Aragon合併後一直想獨立
已經550年

連登就是全世界系列

咁你又唔可以怪晒香港人
佛朗哥掌權果時玩批鬥整死左幾十萬加泰人
差唔多每個家庭都有朋友比西班牙整死
血海深仇點同我地比

加泰想脫離西班牙果陣，哥倫布仲未發現美洲

法院下令關閉連登

物價低代表罷工成效無咁大
反而香港罷一個禮拜777一定跪/攬炒

最底張相係機場？

次次呢D外國示威post就有班踩港撚講到外國好勁 講到香港示威者一文不值 問我地慚唔慚愧
立場姐姐最新篇文都話 加泰示威好多嘢都比唔上香港呀
每個地方都有優劣 互相學習就得
唔需要妄自菲薄

- /示威者的武力程度、裝備，跟香港完全不能相比（我要怎樣說才顯得冇咁囂......），但警察的武力也是毫不手軟。在千人現場隨機訪問，很容易就碰到受過傷的示威者，而且不是輕傷，是左胸中海棉彈、手心被催淚彈二級燒傷的程度。呢邊唔興催淚彈，但海棉彈放題就很常見。/

/不過這邊的火魔法會加類似砲杖的投擲物，會瘋狂爆炸......但除了這一點，巴塞示威者的武力程度、裝備程度、組織程度，大概是香港的......三四成？（again, 點講先唔會咁囂....）/

成班所羅門信徙咁，鍾意一齊出手，唔知係咪又係城邦班人，高人一等 唔識專重 衰亂屌人果d語氣 好撚似

認真講, 所有國家都唔會容忍分離活動, 不過會支持敵對國家既分離活動囉, 美國咁多年支持過幾多國家遊擊隊呀 只要美國認定呢個國家係敵人, 佢就會支持反對勢力, 當年阿富汗佢俾左幾多武器等人去打蘇聯呀, 淨係刺針飛彈都唔少啦

人講你又講 on9仔

根本就係班熱青城水泥隊

最好無成本添

香港人最撚多唔係錢，係藉口！

區選抗共呀要
3皮野呀 俾我選埋先
我唔洗要獨立 我要出糧呀
下年又立會 10皮呀

又係熱青城水泥隊.... 香港依家危急關頭仲响度攪攪震

班人淨係想要權力想做大台
享受指點江山

係呀上次騎劫美領已見手法低劣，上次臨政巴打一番努力又俾佢借所羅門手沫黑晒，今期就借加泰打壓獨派，跟本係想用舔美理論再收信徒， 大家be water獨立思考氣氛破壞晒

舊台呢d討論氣氛連登俾班洗版仆街洗走曬

法院宣佈你個政府係非法咁點？
法院話你非法進入立法會咁點？

港共幾時下令關閉TELEGRAM LIHKG

佢個公投係唔合法. 跟住中要得果40％. 唔通一個省仔想獨立以後又去自high投票？咁成個歐洲應該5萬幾個國家. 咪去個集會

香港人反送中 反抗中央政府都係違法

但係佢地想做共產黨

長毛心口有哲古華拉
哲古華拉係共產黨
長毛係香港人
香港人係撐共產黨

同場加映納粹西班牙民族主義者

中晒

邊撚個香港人同你講佢撐共產黨

你

9唔撚塔8?

對！班友仔一句 分離主義 就下結論 老美唔會支持 「支持加泰獨立」 嘅香港人，做晒所羅門信徙

id 3xxxxx p牌仔 想帶風向就學精d啦蠢撚

p牌都好過你成個on9咁叫人去埋d冇撚用輸左會死ge垃圾集會